在决议通过后不久，北京方面对澳大利亚进口商品征收了新的关税和封锁，尽管调查的范围远小于堪培拉方面的希望。 世卫组织调查COVID-19起源的团队将在推迟后进入中国 
 最近的一个早晨，在周永明位于三楼的无电梯公寓里，他和同事欧阳若雨(音译)拿出手机演示封锁的做法。 中国审查通过珍妮·惠伦入侵美国，2021年1月7日，华盛顿邮报 
 苹果希望消除足够多的批评，这样他们就可以摆脱对竞争的封锁。 苹果削减了一些应用程序商店的费用，但批评者称这是逃避监管的策略 
 面对类似TikTok和微信现在面临的封锁，中兴达成了一项协议。 科技公司要跨越中美之间的鸿沟越来越难了艾米·诺德鲁姆，2020年9月21日，MIT科技评论 
 这是民主世界中最长的网络封锁。 播客:一项有135年历史的法律如何让印度关闭互联网Anthony Green |， 2020年9月2日MIT科技评论| 
 俄罗斯总统普京周日迅速反击，谴责对顿巴斯地区的经济封锁。 乌克兰东部准备迎接“全面战争”杰米·德特默| 2014年11月17日|每日野兽 
 封锁会迅速切断巴基斯坦的石油供应。 ICYMI:印巴领导人发动核战争|Bruce Riedel | 2014年10月20日|DAILY BEAST 
 几乎没有来自加沙的人，部分是因为封锁，部分是因为哈马斯将同性恋者推到更隐蔽的地方。 以色列的巴勒斯坦同性恋:“隐形人”|Itay Hod | 2014年8月13日|DAILY BEAST 
 23岁的他几乎有三分之一的时间生活在封锁之下，他受够了。 加沙悖论:哈马斯得到的支持很少，但战争有很多杰西·罗森菲尔德| 2014年8月7日|每日野兽 
 但是，自从哈马斯2007年夺取加沙的政权，以色列实行长达7年的封锁以来，卡里姆一直没有工作。 美国轰炸加沙|杰西·罗森菲尔德| 2014年8月4日|每日野兽 
 战争一开始，林肯总统就宣布对南方港口实行封锁。 神圣的遗产:弗吉尼亚的生活|多萝西M.汤培 
 一堆堆翻滚的石板层相互压在一起，证明封锁是最近才实施的。 黑钻| Jkai先生 
 这个国家的海上贸易被荷兰军舰沿着海岸的强力封锁所破坏。 比利时|乔治·w·t(乔治·威廉·汤姆森)阿曼德 
 这一疫情导致英国和德国联合封锁，严重阻碍了贸易活动。 大英百科全书，第11版，第4卷，第3部分|各种 
 这种纸面上的封锁就是拿破仑发出柏林法令的挑战。 拿破仑·波拿巴生平|威廉·米利根·斯隆